不如2隻白兵同燒山、沈旭暉 黎場2V2

今屆區選共有破天荒逾294萬人投票，然而廢票和沒有選擇任何候選人的白票合共僅12,097張，比率為0.41%，上次2015年區選有多達2.1萬張廢票和白票，比率達到1.44%，上屆更有68區自動當選，選民連白票也沒有機會投。

信白兵嘅人可唔可以面對現實，你地係一班極少數嘅圍爐撚。今屆區選白兵/熱狗呼籲投白票，投票嘅基數大增，白票數同白票率都急劇下跌，上屆主張「射落海」嘅選民都倒戈All in 非建制。
其實唔洗燒山/沈旭暉/細良同佢地辯論，我都可以直接1V2。建議睇開白兵嘅觀眾離開下同溫層，接觸下其他黃色KOL嘅資訊，你咪當笑話睇下，我都有睇白兵，都係當笑話睇。

白兵打手入

真心
如果搵啲黃圈內部有分歧嘅問題大家做啲辯論唔係壞事
真相越辯越明

白兵4啲野幾句就駁哂
Eg最近啲迷宮圖
係假設兩條路必須二㨂一
事實唔係
依家有議員等出去遊說 同香港做選民登記有乜衝突

其次暗示打立法會難過叫美國出手（唔知出乜啦）
更加戇鳩
侵侵依家咁大鑊點得閒理住

叫佢有屁就上嚟連登放好過啦

用文寫一樣
佢當然想同老燒沈生辯論一場chok人氣
但佢未夠班囉
點解要益佢

文章恐怕喺呢個速食年代個受眾範圍未必夠廣
老實講如果白票論嘅人可以講到點解佢地諗香港政治嘅選項係咁二元論已經好好

兩樣野
白兵有拍片
老燒有拍片
沈生有寫文有拍片
基本上所有白兵論點都駁哂
佢自己嗰堆‘反擊’放上嚟都俾人恥笑

同佢辯論除咗幫一個云伯系打手宣傳增加曝光推銷詭辯外
冇任何價值

呢班唱反調團伙, 講到冇POINT, 就會企係智者角度批判你,
係你地諗唔明,

佢地最鐘意用一句說話,
明既就明, 唔明就點解析都冇用

如果你覺得白兵係少數圍爐撚
咁你其實唔理佢地就可以
反正佢地都唔會有影響到大環境嘅能力

佢哋啲論述太垃圾
過完登記有時間先理啦

基本上所有白兵論點都駁哂，但佢班觀眾選擇性避開唔睇呀ma，即時辯論駁斥同事後一人一句各自表述嘅效果完全唔同

沈旭暉仲上6撚節目嫁喎

想睇沈旭暉對蕭生

詭辯呢啲我覺得只要有論述其實唔怕
我唔擔心淺黃，佢地唔係云伯嘅受眾
反而係有啲想話搵出路嘅朋友可能比佢地唆擺之下走火入魔
急病亂投醫，我地應該盡力幫，救得一個得一個

點駁晒？想知

都話佢地玩狠人殺一定好好睇

搞場慈善賽
沈旭暉
蕭生
陳雲
19
6撚
細良
啤利
遊青源
白兵
老鼠曾

10個 鬥思考

咁你覺得有邊個Point仲站得住腳？

立法會過唔到2/3點樣可以普選？

點樣解決DQ? 點樣解決人大釋法？

立法會過半是如何計算？點樣數到36席出黎？

如果解決唔到以上問題，其實根本上冇辦法用「五大訴求」為由說服我投票。甚至根本合理化唔到進攻功能組別。

（不過我唔反對投票，真係有實質表現先投，就係咁簡單！)

白兵唔得閒 好似去美國傾緊制裁港共官員

白兵又中！

白兵信徒真係好on9

有樣野我覺得白兵講得幾有道理： 用體制內既方式、跟呢個制度既規則去推翻呢個制度根本唔可行
試諗吓 如果你design一個system出黎 有冇可能會比個system搞鳩返自己？正常都會set定d野黎del bug啦

所以呢個制度都一樣 整呢個制度出黎既人 當然會set好哂一系列del bug既方法 唔比你地咁易就推返呢樣野 加上依家香港比港共政權統治左一段時間 好多野同殖民時期已經完全唔同 最簡單既例子 依家既ICAC根本係形同虛設 完全發揮唔到同年監察同制衡政府既功用 連法官企哂去政權一方 所謂既法治都已名存實亡

一早講過
白兵只有兩個可能
1.係嗰種覺得眾人皆醉嘅自大狂，只係戇鳩
2.熱普城系/五毛狗

點解會將熱普城同五毛狗擺埋一齊？
雖然兩者係政治立場上有分別，但係政治手段上嘅處理嗰做法（特別就住能否制度內外抗爭並行嘅觀點）係同一類。

戇鳩都叫可以醫
如果唔係戇鳩，咁最好嘅做法就係無視

法治已經名存實亡
但我哋繼續要打官司，繼續要有人上庭

制度內抗爭 並唔係講緊單靠制度內嘅抗爭去完成呢場革命（白兵係spin緊呢個觀點）
而事實上 一路以來強調嘅制度內抗爭 更多係為掩護制度外嘅抗爭

點解要有體制之內嘅抗爭？
好簡單，因為群眾，或者人嘅本質係自私（中性），只有好小部分嘅人有決心去承受 所有嘢摧毀嘅代價（冇得讀書、失去工作、流離失所、死亡、家人朋友全部都可能難逃厄運、被虐待、連死咗都冇人知、冇人會記得）

所以透過制度推翻制度只係一個「可能」嘅bonus或者by-product
但唔係主要嘅目的

而事實上一個程序產生bug之後唔一定會del bug成功，而係有可能因為嗰bug 直接成個程序clash down

當然都係嗰句，嗰主線係為最終嘅目標服務，任何手段可以take嘅都應該take

啱呀！

首先，「光復議會路線圖」根本唔可行。而原因係一個基本假設：中共唔會俾你奪權。係體制內，中共可以DQ、人大釋法。而且控制左警隊、ICAC。一切可以制衡政府嘅嘢在中共手上失去零作用。
所以結論係：體制內根本冇可能成功奪權，亦即係我哋想要嘅雙普選。

其次，今次立法會選舉點樣可以數到36席？係比例代表制下，直選拎到22 23席真係可行咩？未計對家可以種票。

如果呢兩個問題解答唔到，其實係justify點解要「進攻功能組別」。

（重申一次，即使係咁唔係代表唔應該投票。我認為只要一個議員有利用自己係民意代表嘅身份，做好國際遊說；或者係議會入邊有努力為我地抗爭，其實都可以投比佢）

1.冇人講過必定過半，進攻功能組別好大機會唔成功。立會過半失敗同建制外爭取雙普選並無衝突，反功能組別者不見現時有更可行及取代方案，現時大力向外宣傳求援取消功能組別同備戰選舉不是2選1
2.如果出現DQ / 人大釋法，都係國務卿評核香港問題時，侵犯人權/一國兩制嘅鐵証，會成為美國總統執行多少人權法中制裁嘅重要考慮因素，正正係希望美國干預嘅白兵支持者最想見到嘅畫面
3.2016年立會攞30席，地區直選19席，功能組別11席，區議會功能組別已經多左1席，16年直選有兩區贏票輸議席，如果做好協調/配票/初選，可多2席。係16年基礎下，目標係喺地區直選投票率高企下多攞總共3席（2+1），功能組別多攞2至3席。可進攻功能組別界別：進出口/飲食（團體票為主）工程/批發及零售/建測/體育/演藝/文化及出版 （個人票為主）

唔係好明白你想要咩實質表現？參選人即使係泛民/素人/本土都好，政綱中要表明任期內，首要有時間表地全力爭取取消團體票公司票，及後最終目標係取消功能組別，達至普選
進攻功能組別已經係大部份人嘅共識，解決泛民協調內鬥先係重點，必須有公平嘅初選機制，參與者必須服從初選結果

留名等睇

冇睇白兵 同埋想講白兵有冇諗過當你選曬建制入去之後 Trump11月連任唔到點算 依家民主黨初選親中狗Biden十拿九穩 主張強硬對華既Sanders就尼收皮 到時Biden做左總統 同中國做Friend咁香港點撚算

白兵撚會影響到好多政治觸覺冇咁強既人

點解有班人極厭惡制度內嘅抗爭？
好簡單，因為部分人覺得功能組別好「污糟」，為左滿足個人嘅政治潔癖坐視更多不公不義發生，係建制內毫無還擊之力。例如你唔想警察加人工加裝備，控制唔到立會只可以睇住警察繼續袋袋平安，叫完一句黑警死全家洩憤不如諗下有冇機會控制到立會。再者，制度內外夾擊本來就不存在衝突，控制立會機會不大，但係咪代表唔試？

Biden應該唔係Trump嘅對手，不過都冇人諗過上次Trump會贏Hillary。

都係果句

佢地提出唔到比較像樣的plan b

唔一定

因為特朗普 條武漢肺炎上處理係唔理想
如果武漢肺炎 死得人多

trump就好大問題

希望桑得斯輸左 都照去

其實美國大流行應該係無可避免，嘜輸左初選都可以照去㗎咩，啲錢點黎

Push

唔好成日debug唔debug，錯誤類比結果諗埋一邊，依家唔係打機。現實政治環境同打機唔同，中共有權力直接接管成個System，例如係短期內立23條，但佢唔會咁做，因為要付出嘅代價太大。佢要考慮外國企業係香港嘅利益、人權法嘅制衡、香港國際地位、集資功能及洗錢功能、中美貿易戰第二階段談及香港問題、9月立會選戰、台灣問題等因素。
簡單啲講，中共係咁debug 你，咪越證明一國兩制係名存實亡，你咪更多證據可以同美帝打小報告，美國咪越多位入佢囉。

都話我都夠1V2

白兵有個premise就係沈果套功能組別如果贏咗之後 香港就冇美國事
even好多人都將'attempting去贏選舉'同'尋求美國介入香港事務'兩者一定要2揀人
其實我睇唔到呢兩個statement有啲咩二元位 做得好根本係係同一條路線嚟( 當然 前提係海外遊說咪再9撚柒柒講咩法治仲有得救)
利申 白兵條片睇咗半個鐘之後有嘢做未睇哂

但我現實識有人上次區選信左白兵投白票，主要係覺得恨鐵不成鋼，每張選票都好珍貴，可以影響到成個大局，有幾個區議員都係輸幾票，雖然最終冇影響到非建制大勝嘅大局。

當有人反駁唔係2揀1嘅時候，佢哋就會用感情勒索依招。反問觀眾依8月制度外街頭抗爭係為咗啲咩，有幾多手足犧牲咗，Spin走成個重點，製造前線勇武手足唔支持選舉嘅假象，企喺後面嘅和理非覺得支持進攻功能組別有負前線手足，利用佢哋內疚感好容易控制住依班觀眾。

仲有冇白兵撚

支持白兵, 唔好抗爭, 等美國救, 全民白票, yeah

明白進攻功能組別係手段，而非目的.

但睇番近黎事件，平心而論我認為向美國直接求救路線既可行性係高左

肥佬黎被捕 被挫罪 我見到Ted Cruz 等美國議員知悉同非常驚訝

rthk (屬自己政府) 滅絕於大氣電波，無線唔洗還頻譜費
youtube 又瘋狂黃標. (點解好似得黃營有，藍營少聽救命? 有冇手足補充下)

手足俾黑警清算大搜捕，記者FA被撞，無視 (已發生好耐，但軍警統治證據已經推到喜瑪拉亞山咁高)

西藏新疆咁禁止任何"記憶"既悼念活動 等

條件已足夠可以急call美國快手跟進香港政策法 民主及人權法 快手隊中國

啱啱睇番直播白兵仲屌沈/細良/燒山依類人係黎Cap水，永續社運去賺錢

我估二元位係喺 "承認"既問題
即係你玩功能組別 = 你覺得套制度冇問題
唔玩 = 個game係唔legit 你唔承認個制度.

但我依然認為只要海外遊說解釋清楚，係可以冇衝突. 例如講明 法治係已死，軍警統治，制度抗爭成功率係渺茫. 但目的依然係廢除功能組別.

最完美既事件，就係連功能組別都已經俾人屈機. 咁就可以全民行攬炒路線.

不嬲都大把料入港共，但係Call完美國，港共就會係1-2月內受唔住壓力取消功能組別？會唔會太天馬行空？轉組得返唔夠1個月，新登記得返2個月，再唔全力谷登記就黎唔切。
同埋你地有一個好愚蠢嘅假設，就係點解會覺得Trump會得閒理香港，人地疫情同選舉都忙撚到甩肺，有咩都留返係11月中美貿易談判第二階段先講香港問題，以香港作為談判籌碼。

白兵嘅觀眾，Trump唔得閒理香港住呀，明唔撚明呀

你可以起我底，我係覺得功能係要照做. 原因都係類似你所講. 假如美國未及時救到命. 我地一碌木棍都冇，任何反擊制衡既力量都冇, 我地會死得仲慘. 唔通Plan B全民武裝起義? 槍都未識開 刀都未識揸. (同埋其實 功能組別都俾人屈埋機，會仲多左籌碼叫救命 其實都有利抗爭)

但講番, 向美國叫救命路線可行性係比之前真係高左, 條件係豐富左. 但呢啲係一條all in 無彎轉既做法. 對制度失望既姿態係最高. 但贏面係唔係咁高? 有冇 Plan B? 佢地就要再flesh out多啲.

我第1,2個point你都反駁唔到，點樣最終達致普選呀？到頭來原來發現過半都係冇可能爭取到普選，點justify進攻功能組別？

何況你自己都數唔到36票所以唔好用光復議會路線圖走去呃選票啦。諗下當立法會議員係體制內嘅功能完全失去嘅時候，佢哋仲可以做啲咩好過啦！咁樣都尚且可以說服到我投佢。

完

老燒沈生啲文/片已經寫得好清楚
根本唔關係咪當面討論事
咁都唔明就算
依家最重要登記
你理啲廢柴分散注意就無謂

就算當面討論完
佢事後一樣可以拍多十條垃圾‘反駁’
係沒完沒了

我隨便碌佢fb
哩條友自稱既‘邏輯推理’能力係乜：

1. 同一立場 不等於 同一水平/能力/地位⋯⋯etc
榮乜撚野？有人讚你咩？

2. 不屙屎對抗爭冇幫助，所以屙屎就有？
（原片老燒應該係叫人諗‘有冇’幫助）

白兵返去含撚啦
樣同口才同政治立場冇樣得，除左煽動人投白票等美國之外冇任何建樹

佢有d似陳雲
有時正常一輸左就發脾氣

白兵有咩資格同兩位咁資深嘅人辯論？

迫到無犯規都DQ既美國就唔出手都唔得
其實明唔明國際做野要藉口，支共明顯犯規既就係出手既最佳時間。你咩都唔做人地都無位入。再講國際民眾都要有d易睇到既數據去決定支唔支持，一係有本事多幾次200萬遊行，唔係既贏選舉係好方法。最後，如果支共行會突然倒台，法理上議會就會直接頂上，無既香港更易比軍政府直接接收

咩都唔做？我哋呢八個月做緊啲咩？定係你呢八個月瞓？

所以成日話你哋班進攻功能組別友，其中一個point就係話人乜都唔做。

但其實一早做咗，而且已經做到。而家全世界都知道香港警察濫權、制度崩壞，香港已經係一個獨裁管治嘅地方。問題係外國用唔用香港呢張牌打中共。

辨論有撚意思咩, 上次杜汶澤對啊叻明明輸到仆街 賽後又話人地矛又盛.
結果都係乜都改變唔到

無睇白兵又無睇燒山，退一步講，成日話制度內抗爭咪即係變相承認個制度，但如果放棄制度內抗爭，從制度外入手，走上街頭抗爭又說服到幾多人去咁做，街頭抗爭唔係公眾假期申請不反對通知書然後30度行一轉政府總部然後各自歸家。
警察都會話又話200萬，但問心事實上又有幾多香港人夠膽咁做。出去投票失去嘅都係時間成本。投白票或者唔投，咁最低成本都唔去做，佢係唔係叫人疊埋心水做順民定係儲定錢移民？

佢d文宣圖真係專呃傻仔
果條直路根本就唔存在
以後我叫佢果d片叫精神毒品算

九龍城海心區差24票輸左 有36張白票
我見到好撚想屌柒白票撚，選果個仲要係素人黎

我想睇白兵對6撚多d ...
應該俾人玩撚到喊

第一個點你係問我過唔到半點普選，幾時變左過半
36 = 30上屆基礎 + 1 區議會 + 2協調地區直選 + 1投票率高地區直選 + 2-3功能組別
想問下第二點點解駁唔到？白兵話all in美國干預，DQ/釋法成美國人權法制裁嘅鐵証。如果可以係一個極不公平嘅選舉制度下都可以達大多數，而政府最後選擇搬龍門，到時成個失信嘅責任就係香港政府。

你面對現實啦，自High少陣好尷尬

白兵撚靜靜留完負皮走人，好肉酸

不如你睇我反駁你啲咩先？見你眼殘我再post多次。

//首先，「光復議會路線圖」根本唔可行。而原因係一個基本假設：中共唔會俾你奪權。係體制內，中共可以DQ、人大釋法。而且控制左警隊、ICAC。一切可以制衡政府嘅嘢在中共手上失去零作用。
所以結論係：體制內根本冇可能成功奪權，亦即係我哋想要嘅雙普選。

其次，今次立法會選舉點樣可以數到36席？係比例代表制下，直選拎到22 23席真係可行咩？未計對家可以種票。

如果呢兩個問題解答唔到，其實係justify點解要「進攻功能組別」。

（重申一次，即使係咁唔係代表唔應該投票。我認為只要一個議員有利用自己係民意代表嘅身份，做好國際遊說；或者係議會入邊有努力為我地抗爭，其實都可以投比佢）//

跌咗落地都仲要拿返乍沙

屌成個路線圖根本就係呃緊選票不過淨係深黃傻粉先睇唔出有問題

佢冇叫人投白票喎，叫人投白票嗰個係storyteller你係咪搞錯咗？

區選前直播：成個直播話投唔投都無分別，全程挑剔泛民，暗示唔投都無所謂。話有勇武手足希望全建制爦炒，最後戴返個頭盔話無叫人唔投㗎，根本成條直播嘅Hidden agenda就係叫人投白票/不投票
區選後：無叫人唔投㗎，做咩屈我係熱狗

唔係理香港，係香港係美國其中一個打擊中國嘅工具，唔係要美國"幫"香港，係要佢繼續利用香港。就算要選舉，美國都無理由就咁放棄一個咁好嘅機會打擊中國

同燒山、沈旭暉邊度夠LV，
白兵除左識講中，又中，仲識講乜....

白兵正弱智 聽佢講都on99 肯美國唔係唔岩 但一定要內外夾攻 就算功能組別真係好難進攻 民選果part 贏多d 自動有大d 既民意基礎

家下唔係講緊白兵隻野咩？佢地叫人唔好攪咁多等人救
同埋唔好睇到自己咁大，你有無留意非洲同南美既政治？佢地分分鐘仲大鑊。你單單警暴同政府亂黎外國都係無位入，家下無世界人權軍會去消滅所有反人權既國家，但選舉上反手就係中英聯合聲明上既一個嚴重違約，相對地美國可以做既比你黑警打死人仲多
而講得八個月，真心以戰爭角度去睇，裝修或開花同當年德國唔炸機場炸倫敦一樣白痴。狗同支共政權零死傷，但自己戰力無左幾千，結果青黃不接全部戰線都實力下降
香港既地型要多進行家居空投，歷史上個幾次好似最後都無左件事。根本上突發既係好難捉到

But 佢哋係同立場，有乜好辯論。反而其實我覺得沈生早幾日係講輸咗俾毓民。只不過毓民好厚度無針死佢。

聽完我buy 毓民反對進攻功能組別多D。

唔好兩隻白兵啦，不如劉正白兵VS沈生燒山啦！

毓民最主要都係針對泛民權鬥問題，唔覺得沈有輸

聽左郁民 vs 沈教授...
無乜新野聽..

白兵 vs 正白旗旗主賤蟲泰
雙白大戰先係同level